---
title: >-
    شمارهٔ ۲۹۴
---
# شمارهٔ ۲۹۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گل از شرم رخ او خون به روی خویشتن مالد</p></div>
<div class="m2"><p>زبان لاف را بر خاک، شمع انجمن مالد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نیاید از لطافت در نظر آن پیکر سیمین</p></div>
<div class="m2"><p>مگر آن سرو سیم اندام صندل بر بدن مالد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به تهمت خوار گرداندن عزیزان را به آن ماند</p></div>
<div class="m2"><p>که پیه گرگ، یوسف را کسی بر پیرهن مالد</p></div></div>